尖沙咀周末如死城 食肆月蝕7萬嘆「疫情無盡頭」

尖沙咀遇最冷清周末！新冠肺炎疫情下，港府上周起推出多項社交戒嚴措施，昨晚(3日)起更關閉酒吧14天，昔日人來人往的尖沙咀一帶，今日(4日)適逢周末仍人煙稀少，除勒令關閉的酒吧及多個娛樂場所外，不少食肆及零售商店亦自行拉閘停業。有在天星碼頭擺檔幾十年的報販直言，從未見尖沙咀周末如此平靜；亦有食肆老闆苦嘆每月蝕6、7萬港元，指疫情猶如一條長隧道，「永遠睇唔到盡頭」。

今日是周末，惟尖沙咀難得一遇地寧靜，星光大道附近人流較少，昔日「打卡」熱點麥兜像及金像獎銅像亦無人問津。由於酒吧已暫時停業，赫德道、麼地道及寶勒巷一帶更渺無人煙，多間食肆及零售店舖索性關門停業，該處猶如死城，要轉往彌敦道大街才稍見有人流，場面慘淡。

在天星碼頭擺檔至少40年的報販麥先生表示，從來未見過尖沙咀如今日般人流稀少，形容平時尖沙咀人來人往，十分嘈雜，今日卻水靜鵝飛，更稱情況比2003年沙士時期更差，「沙士嗰陣都仲有人」，但稱對現況處之泰然，「咩都見慣見熟」。他又指，近日生意大減，「計唔到蝕咗幾多」，更稱過去社會事件反而仍有生意做，疫情下無人購物，並指政府已寬免其1年牌費，認為自己相對其他行業已比較好，「飲食業真係冇命」。

在尖沙咀開業6年的食肆東主李先生亦表示，從未見尖沙咀如此冷清，更稱周日情況更為嚴重，因已無遊客，加上周六、日無上班族，不少同行甚至不在周六、日營業。他指自疫情以來，生意已大跌一半，新措施對生意亦有打擊，又透露近幾月每個月都蝕6、7萬港元，形容疫情如看不見盡頭的漆黑隧道，「睇唔到幾時完，我最多頂多幾個月」。李續指，雖然已收到政府對飲食業的資助金，但現時租金負擔沉重，希望政府可勒令業主減租一半，助業界渡過困境。

賺到笑嘅時候唔見有人出聲

支那狗呢？唔招呼支那狗嗱？

賺到笑嘅 從來只有業主

不得不承認d大商場回緊血

d人又話上年社會運動果時
仲衰過沙士
依家又先話衰過沙士

保皇黨成日話慘過沙士
而家佢哋可以試吓

之前賺果d衣家一次過還返曬

示威個時都無事, 多謝林鄭真攬炒

衰過沙士=未來14日是關鍵=林鄭心痛醫護

業主：理閪你

大家加油保住堆黃店先

同業主講啦

旺角多人到仆街

依家其實一個大洗牌冇質素嘅唔好怪人地自己要努力

貓哭老鼠

深水埗好多人

今日唔知係咪啲人拜完山出晒黎行街

過去17年賺左唔少啦
依家嘔返少少出黎就牙痛咁聲?

廣東道未見過咁冷清

「 執柒左佢」
全球都執最好 啲垃圾 唔撚等洗 仲未買撚夠？

原來最想攬炒係保皇黨

香港食野 年年加價
質素不斷西

多謝柒婆啦，佢就加人工喇

有請雷鼎鳴教授

無黑警既？

希望政府可勒令業主減租一半?
勒令?

屌個肺炎囉

入黎就係想講呢句

經濟差係事實 大家記得要多啲幫襯黃店

Donki 幾撚多人迫到仆街

業主固然keep住笑
但東主一樣都係賺，業主加租，東主一樣將租金成本攤分落食物度，又咪係消費者受返

醫護一早叫全面封關又唔封
遊客無曬可以靠內需頂住一陣
而家乜都要停做唔到生意
黎緊經濟攬炒精彩囉

who created the virus ?

尖沙咀已經冇香港人去啦，要奶大陸人丫嘛，啲商戶奶空氣啦，以前香港人去尖沙咀買野，有撚人理咩，咁叻咪返大陸開舖繼續奶囉。
尖沙咀係少人架喇，但你去下量旺角大埔荃灣都係多人架，就係唔撚去尖沙咀呀吹咩。

希望政府可勒令業主減租一半

binc

撚有人消費咩

自由行無哂食得屎

有邊個尖咀開食肆唔係做大陸人生意😴
賺到笑揸法拉里又唔見你出聲🥱

賺左20年錢買左5,6層樓唔講

衰過沙士其實2014年佔中後2015年大陸客洗錢精明左講到而家

好似早幾個鐘見到有人話大商場已經回緊血

咩呀
大撚把食肆乘機加價喎
今日先見到一間外賣就大大隻字話有折
但就靜靜雞加10%價再俾個折你

經濟差過03年咩？完全唔覺喎

太多人返工要經過旺角咋，消費限於食飯

今日去始創逼到乜咁，勁旺

我樓下逼到行唔到喎
你做大陸人生意你自己唔識預風險?

好大個官威呀包大人

好

Donki Donki 堅多人

講真果句
關我撚事咩

其實旺角好撚多人

我幫襯個啲好多人食

呢班咪當日屌醫護罷工要求封關既人囉

依家真係慘過沙士啦

The wolf comes

都好既。。。。踢走一批無心做既。。。。

大喜屋點樣

樓下條街勁多人
生意去晒三四線地區

唔講以為得香港係咁添
戇鳩鳩

啲員工返工萬零蚊咁辛苦都未呻

講緊未有武漢肺炎果陣

呢期有d飲食業完美避險，向政府拎支助，要業主減租，cut樓面，淨係做外賣發撚過豬頭，係on9先信佢地蝕錢
原本每月賺緊50萬，依家賺得返43萬，蝕左7萬

武漢肺炎=和你shop7x24

個鋪位分分鐘都係佢自己，然後自己加自己租扮慘

"封關破壞經濟呀 冇人黎香港人食屎呀?"

孽主：賺得多果時又唔見分紅比我

抵啦，相信政府，支持中央，反對外國勢力

咁又唔好咁講
做生意賺唔到錢唔通為興趣咩

利申： 做生意 ，白交租兩個月

點解咁耐以黎都無新聞話「尖沙咀周末如嘉年華 食肆月賺7萬」

嘆自由行無盡頭

衣家都未衰得過沙士

入面有人中咗就正

屌武漢啦on9

有舖位仲做生意

海港城同政府$1租之嘛

新戰略，留意下藍絲啲用字再做文宣

個陣恆指8000點如果而家發生
應該會每日十幾單跳樓

樂於見到
跳樓嘅多數都係因為份工嘅問題而供唔掂層樓
不過買樓邊有話必賺

兩者好像沒衝突

呢八個月抗爭以嚟，嗰啲做生意嘅藍絲，成日都話惨過沙士，上天見你哋咁掛住沙士喇，咪比返個沙士一樣嘅環境比你哋做生意

係就快 好過衣家淨係得手足被跳樓

支那狗咪撚再過黎

麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

狼來了

所以呢老一輩教落講嘢唔好去到咁盡
家下佢哋求仁得仁

所以各位黎緊香港一定插水
有錢嘅盡儲

Donki長期都好多人喎

做支那生意
拉

On9
你智商真係低到
今時今日同上年都一樣衰過沙士
呢句說話係冇衝突

咪比你地見識下咩叫衰過沙士

做生意要穩賺

佢地話做生意包賺嫁

感謝肺炎手足

勒令業主減租
笑死
咁好景果陣可唔可以勒令租客要交多d租?

廣東道本身除左名店冇野行..... 今日旺角勁多人

優先支持深黃淺黃，偽黃都要支持
令深黃淺黃根深蒂固。偽黃越多 = 藍越少

夾埋都都差唔多成年都仲開緊門 果下先癲

唔好講尖咀
而家九龍城呢d民生地區都少左好多人
見唔少藍店拍烏蠅真係心都涼
但見到d泰國鋪冇咩人就好sad
終於感受到咩叫大蕭條

真係有好多自己鋪架

輸打贏要
以前人民幣高位又埋成本高生意難做

「咩都見慣見熟」

賺到笑既時候應該出咩聲？

相比03年嗰陣爭好遠
當年打開份報紙得閒就幾單燒炭跳樓
啲舖大大隻字喺度話執笠清貨跳樓價
個個勒緊褲頭生活

點似而家個個仲喺度諗緊疫情完咗去邊度旅行呀

以前沙士 好多餐廳都整d一蚊優惠
宜家衰過沙士反而乜撚都無
真係抵你執

呢個真

好似有節目講過03到今日人工幾乎升%冇一年跟到通帳%
如果冇個最低工資
肯撚定到今日仲夠膽死會出個位數時薪

唔夠膽講所有但九成老闆都係仆街

他又指，近日生意大減，「計唔到蝕咗幾多」，更稱過去社會事件反而仍有生意做，疫情下無人購物

果時又話反修例衰過sars
而家咪比次衰過sars你感受下囉

依家d廢老廢中咁唔捱得，點做大事？
少少野就嗌救命，廢撚到

呻吟聲

而家尖沙咀海傍 係我係香港做人咁耐行得最舒服既時間

不嬲一有疫情 超市都多人

旺角係低端人口交匯點，核戰都會多人。

如果冇最低工資嘅話
我諗月薪5-6k都夠膽寫呀啲仆街

名店真係少去左,買名牌野應該二月份既事
好記得係買左個袋同錶,洗左8皮

果一頭半個月無生意就出嚟叫春
香港人過咗十幾年成街自由行比gip碌腳踩到屎嘅生活啊

D 錢係咁飛埋黎 好慘 數唔切

咁撚黑心，仲話要爭取高尚既民主自由，返去訓覺啦港豬

攬炒成功在望

連燈仔: 媽咪準時比零用錢，關我能事

誠哥真係好勁，超市/地產/電力(外國)，咩情況下蝕極都有個譜

一啲都唔會可憐尖嘴個啲鋪頭

on9
酒吧賺足幾十年錢
而家先封得14日就要生要死

渣ga

做開大陸客啲嘢又貴
抵撚死

普通屋村商根本勁撚多人
尖沙咀係要舔支

怪得邊個
有錢賺個時有冇嘔番出黎

真心想問 平時話遊行示威阻撚住曬搵食嘅人
依家喺邊度搵緊食

賺撚左咁多年呢家蝕得少少
出賣左香港咁耐唔洗還咩
執柒左佢順便跳埋樓
等啲仔女下年搵山拜啦屌你老母

怪就怪病毒源頭

時光機帶大家返去 一年半前

尖沙咀周末如長城 食肆月賺7萬嘆「人民幣香味無得頂」

死得好 死得鬼馬 可稱覇只有他

區區鋪頭商場一樣我出尖沙咀把撚
仲要貴一截

五大訴求，缺一不可

做唔住咪執囖！不斷係度呻吟，唔好同我講為左保員工就業

兒登仔又真係唔撚驚嘅

大家淨係諗住黃店就得啦 其他嗰啲話知去死啦

要屌就屌大陸放隻肺炎

琴日出深水埗多人到喊喎

依家香港做生意好似包賺錢咁，on99

鬼佬文化唔戴口罩防疫 ，依家重去人屋企開P 當冇件事發生。
全球重有一宗， 疫情都唔會完結。

旅遊區收皮好正常， 老銅，尖咀 主力做大陸佬生意。
街坊舖 ，好撚多人做喎。重要買外賣，影響生意 2,3成。

講真
咁又難
沙士時仲有燒味飯$10一盒
但現在各國都囤積糧食炒貴
米貴左
租年年加
豬肉就大陸豬温

唯有光榮冰室逆市有人龍

講真
係得佢先有開心浩園餐
無生意嘅黃店諗諗佢
整返個popo碎肉飯

包賺

未出世/無記憶嘅話
廢老話係咪係

蝕住做

琴日出旺角，食飯都冇平到
信和一樣人山人海
多人到我都驚肺炎
拿拿臨走

關香港撚事😂😂😂😂😂😂😂

地產商賺咪得囉

沙士都係幾個月
呢個武肺至少1,2年，醒水就好快d執唔好諗住捱得過，有撚排都完唔到

經濟好時加租
經濟差時加租
業主sure win
落地獄啦屌佢老母

嗱，我就賺夠喇，唔做你生意，比其他人賺

你地話慘過沙士果期嘛

咪睇下中國肺炎點實現你嘅願望囉

一街都名牌店，仆街啦

全部去黃店

由藍店死

琴日有事出一出左旺角 多人到同平時無分別

食肆月賺7萬嘆「賺到冇盡頭」

食肆老闆表示希望政府可收更多稅

唔知點解見到東網個張景點圖人多唔多隻覺得好舒服

上年點撚樣衰過沙士
起碼仲會有人買消費品丶非必需品

或者唯一你講得啱嘅地方
曱甴通街射化武搞到啲人唔入大商場

咁即係沙士個陣都唔係好衰姐

試緊水溫啫，之後大大聲話14日停業就比番3萬補償你

然後炒人又要強姦金當遣散費

或者尻個理由整個警告信或者話你工作犯錯
到時炒人賠少d
或者迫你自己辭職賠少d